打一支後誤診缺鈣 再注射又被判偶合症 兩針黑心疫苗 孩子一生腦癱

2018年08月09日

打一支後誤診缺鈣 再注射又被判偶合症
兩針黑心疫苗 孩子一生腦癱

■5歲小奕現時只會吃喝，只會笑，其他甚麼都不懂。

【藥業風暴】

內地近期爆發的疫苗之亂震驚中外，然而揭開歷史卻發現，自2007年開始，全國先後發生多宗問題疫苗事件，疫苗之殤涉及的病例無法統計，甚至奪去兒童的小生命。近年，全國多地都出現許多兒童接種疫苗後導致癲癇、智力障礙、發育遲緩等事件。《蘋果》記者日前走訪廣東汕頭、廣州，直擊遭黑心疫苗禍害兒童一生的個案。

《蘋果》記者陳嘯軒、周凱瑩廣東直擊

「她只會吃、只會喝、不會坐、你逗她只會笑。」5歲的陳奕是疫苗受害女童。家住汕頭的她，有一位姐姐。爸爸陳煜說，2013年孩子出生時一切正常，「喝奶粉喝得很快，很乖」，加上姐姐有妹妹作伴，全家為增添新成員而開心。

陳母說：「這個是老天送給我們的禮物。」但孩子出生後37天，因打了一支深圳康泰生產的乙肝疫苗，厄運降臨，「很不正常的哭，因為她哭得很久，我們打針後等了半個小時才能離開」。

回家後仍一直哭，一整天哭累了就昏昏迷迷地睡。第二天她就開始抽筋，看醫生卻說她缺鈣，「打補鈣針打了20多天，繼續抽筋。」經檢查後發現她不缺鈣，但抽筋發作越來越頻繁，最後去更好的醫院檢查，被診斷是癲癇。

■小奕（右）滿月時注射疫苗後患上腦癱。

■陳煜耗盡心力傾家蕩產為女治病，現時亦患上面癱。

曾因無法吞嚥而病危

經過治療，小奕的抽筋情況本有好轉，但陳煜其後又收到疫苗接種點的電話，要求他帶孩子去接種百日咳、白喉、破傷風（百白破）三合一疫苗。

這在內地是一類疫苗，強制嬰幼兒接種，否則不能上學。他問醫生能不能打，對方說可以，但沒有提醒打疫苗的風險。2013年5月至9月，小奕打了武漢生物生產的百白破三合一疫苗，最終導致情況惡化，從此腦癱，終身無法站立和說話，更試過無法吞嚥而病危。

資料顯示，2013年，全國先後有17名兒童注射了深圳康泰生物的乙肝疫苗後死亡，但當局調查指疫苗無質量問題，一度停產的康泰翌年又恢復生產。而小奕打的三合一疫苗藥廠武漢生物，去年亦有40萬支百白破被查出不合格，令陳爸爸更認女兒的病與疫苗有關，但當局判定小奕的病是偶合症，與疫苗無關，無法得到賠償。

「我們應該給她討一個說法，我們不能放棄，是吧？」為了女兒醫病，陳爸爸變賣物業，放棄士多生意，帶着女兒到處看病。這幾年花約100萬人民幣（約115萬港元），分別去過廣州三九腦科醫院、廣州兒童醫院、北京兒童醫院、北大婦幼醫院、中國康復中心、北京博愛醫院等求醫。他保存好女兒病歷及記錄等原始資料，希望總有真相大白的一天。

母為女兒學習按摩

如今，小奕要靠按摩活下去，否則會全身僵硬、無法吞嚥。陳母為此曾到北京學習在家進行的康復方法，希望能讓女兒舒服，血液暢通。見到小奕露出的甜美笑容，令父母稍感安慰。「她笑起來很可愛!」一直為女兒奔波而出現面癱的陳煜有個心願，就是希望能聽到孩子「叫我一聲爸爸」。

上一則
上一則
華人急增 澳擬提高移民門檻

下一則
下一則
原材料炒貴58倍 抗敏藥被迫停產

原材料炒貴58倍 抗敏藥被迫停產

毋須醫生處方 服後有睡意

曾否認疫苗過期 商洛副市長終道歉

幼童兩度注射疫苗險死

支那醫畜真係腦缺鈣

雖然係支那國 但睇到呢d故事真係令人心up

對父母係唔係想尋釁滋事呀？
明明有專家話冇問題
想分裂國家呀？
支持贏國市民繼續使用國內生產疫苗
反對勾結外國勢力

地獄鬼國

佢地無掉低個女仲仆心仆命
喺支那好人難做

係咪有遺傳隱疾呀老豆又有面癱，又或者啲奶粉出事呢 ，btw個細路剩係識笑都幾開心吖

係有種既就推翻支共

唔好一陣又有啲低b仔出嚟話咩無一個係無辜

根本呢個制度下
平民百姓都只係受害者

香港人比共產黨欺壓個陣

呢班人拍手叫好

到佢地自己被欺壓時

我不會拍手叫好
但也不會出手相助

佢地自作自受

其實唔明都要做假
點解唔直接入生理鹽水
最多打左等於冇打 唔會直接害死人

你都痴撚線

其實普通百姓層面 佢地有咩可以做？

我知我講多2句一定又俾人當5毛

因為佢地真係想害死人囉。

出世37日打乙肝疫苗，冇野嘛？

我真心相信家長係比人誤導，叫佢咁早打針嗰個真係比天收

兩三年前睇仲會笑尻佢地

而家有自己細路就覺得佢地好慘